[P牌］點樣做到行車置中？

小弟上星期終於拎到個P牌
最近拎屋企部7人車去練車
呢家行過薄扶林道、西隧同埋屯公
發覺平時開車成日偏左去右邊，太過貼右線
想問下咁多位巴絲有冇技巧分享
係可以渣車（尤其係快個陣）開得接近番兩條線既正中間

標準答案：望遠D

都試緊，但有時會因為掛住望出面踩快左

同埋會掛住望前面同兩則而唔記得左望倒後鏡

睇下架車置中時兩邊線會係擋風玻璃嘅邊個位置
我自己就習慣右線係擋風玻璃右下角，左線係擋風玻璃中間。

望遠啲架車會定啲
應該要望多兩眼左右鏡同埋搵好啲ref point（大銀幕角位+水撥位）

揸得多就得

司機位對準地下黑色油漬既右邊既中間

條路通常中間有條黑色嘅坑(係因為啲大車行得多)，而收音機通常係車中間，當條坑上面係對住部收音機位置就得。咁你部車就會就會置中，但呢個方法唔好太依賴，望遠視線保平安！

SorFor1999

唔好咁留意咪錶同車速，集中望遠d

搵架車某D位同條馬路度位
例如水撥位、鏡位之類

對齊前車司機位

如果成日偏一邊
你試下感覺你左腳係正條路直中間
咁架車就會置中
教過幾個人佢地都覺得work

你覺得個軚盤係路中間就得

標準答案：渣多d

召喚望遠

感覺

既然你都感覺到偏右 慢慢修正就可以

擋風玻璃右下角位掂到馬路右邊白色線

Agger

你連軚盤都拎唔穩...
點考牌啊?

1. 望遠少少你會覺得自己坐喺條線中間
2. 望下兩邊 side 鏡

真係渣多d 初頭睇a柱同條線疊埋
慢慢就望遠d已經渣得好靚仔
前面無野正常會渣快d 驚既自己買個HUD
或者開住高德 有講時速
不過我有時渣城隧 果d渣渣下發吽逗都會偏埋一邊

望前車

我見有教練車貼小圓點係擋風玻璃底部 比學生睇sticker 對行車線....
我會搵參考點, 可以搵雨刮, 軚盤, 睇鏡....

A柱貼平行車線，望餐d,睇兩面側鏡

我睇雨刮

呢個係好WORK. 左腳踩住馬路兩條車轆痕蹟之間個條痕.

刮你個頭

膽大心細 仲係P牌
多啲留意左右距離係咪一致

多望左右鏡
靠認位都得但係你渣第二部車或者左軚車就冇用

定時望下側鏡

渣多d

感覺。
望遠啲，不時睄下左右鏡，修正。
要知自己架車幾大，坐喺司機位感受下架車左右兩邊有幾闊。
揸熟咗就有路感軚感，無論行車綫，定穿過泊滿死車嘅街道，都係憑感覺揸(+望鏡輔助)。

你揸車個時望多啲左右鏡
睇下架車兩邊同地下條線既距離係咪一樣
搵架車個置中位
就睇番擋風玻璃
睇下兩邊線係玻璃邊個位走
認住個位就得

補鐘啦

睇左兩版終於有呢個答案
由學車開始已經係咁樣判斷
呢個方法仲可以順便望埋左右鏡睇埋後面情況

試下放手 等軚盤自己調整

因為車道中間比車行得多

已經有暗坑 所以部車就會好似行路軌咁

[black]btw平時邊道出沒多?[/black]

個牌點考番黎

多望側鏡
行返正部車
記住視右邊線位
習慣就得

p牌係咁 揸多d

行街冇咩問題，行高速先係咁

其實 司機個個都會修正 唔可能一轉就正晒架喎

只供參考
我就望左2邊側鏡拎返個平均位 (咁架車應該係中間啦)
之後就對比下水撥同路面中間比較深色既地方而做reference point
咁揸車既時間得閒就望下reference point..

X3

但揸得多同望遠啲係皇道，因為當你去旅行揸左駄啲ref point 就冇用了

望側鏡見到自己置中之後先睇擋風玻璃度ref point

你個人係條線既中間 架車就岩位架啦

淘返黎架個牌？

學車無問師傅？

我果時係放隻扭蛋公仔係中控台同助手位中間
擺貼啲擋風玻璃
行車果陣隻公仔對住你行緊果條線左手邊果條虛線
唔知明唔明